# UPC

### UPC_Module_1

### Репозиторий проекта по разработке программного продукта для кластеризации патентного массива и формирования патентного ландшафта. Модуль 1.

### Используются стандартные библиотеки Java и Scala для работы с файлами, также Spark API - Scala

### Функционал

Данный модуль последовательно выполняет следующие задачи:
- Первая подзадача:
    - Скачиваются файлы по ссылке на uspto (первый аргумент)
    - После этого, каждый файл разархивириуется в необходимую папку (второй аргумент)
- Вторая подзадача (optional):
    - Для анализа полученных данных, парсится xml файл с целью получить количество патентов для каждой категории
    - Сохраняется датафрейм в csv файл

- application args:
    - args(0) = https://bulkdata.uspto.gov/data/patent/grant/redbook/fulltext/2021/
    - args(1) =  src/main/resources/
